反送中85大罷工 香港34家銀行加入

香港政府至今未回應港人的五大訴求，香港反送中抗爭運動仍在持續進行。日前，港媒報導稱，8月5日的反送中罷工行動中，將有香港金融界，包括34家國際、中國國有銀行在內的近400百名員工參加。

港媒《南華早報》8月2日報導，香港反送中人士日前號召在8月5日發動"全港大三罷"行動，呼籲罷工、罷課、罷市，香港最大工會聯合組織「職工盟」已宣布將響應，另有34家包括匯豐銀行、渣打銀行、花旗銀行、德意志銀行、摩根大通、瑞銀，和中國國有中信銀行在內、近400名員工也將參與罷工。

有匯豐銀行資深人士表示，反送中運動已對香港金融業產生影響，部分私人銀行客戶已將資產轉移到新加坡或臺灣等鄰近經濟體，並稱若當局不回應民眾訴求，投資者和人才將離開香港。

此前，有消息透露，近期已有不少香港富豪出於安全考量，開始轉移資產至其他國家。專家指，如果香港有錢人「大規模逃離」，將會導致香港金融體系崩潰，使香港經濟遭受重創。

幾十年來，國際大公司紛紛將它們的中國或亞洲總部設在香港，使香港成為重要的金融和商業中心。但是近年來，中共對香港事務的干預越來越嚴重，去年香港美國商會已表示，超過半數的受訪者對香港的法治感到擔憂。

路透社曾引述一位香港金融顧問透露的消息說，他的一位客戶，近期將他在香港花旗銀行約一億美元的資產，轉移到了新加坡。「已經開始了，我們聽說也有其他人這麼做。」

這名顧問說，「他們（富豪們）擔心北京當局有能力下達禁令，凍結他們在香港的資產。新加坡成為他們偏愛的目的地。」

根據瑞士信貸銀行（Credit Suisse）2018年的報告顯示，香港身價超過1億美元的富豪多達853人，是新加坡的2倍。

不但香港富商在轉移資產，一些香港財團也因局勢不明朗，撤回在香港的投資方案。原香港特區政府中央政策組顧問劉細良證實，「有一個財團，原本已經定了投入香港機場第三條跑道發展項目。現在他們以香港政治經濟出現問題撤離，連2500萬的按金都不要了。」

6月12日，一家名為高銀金融集團（Goldin Financial Holdings）的香港房地產開發商，決定放棄出價14億美元購買的一塊前啟德機場的土地，理由是「近期的社會矛盾和經濟不穩定」。

澳大利亞國立大學社會科學研究所研究員、經濟學博士樊家忠對大紀元表示，香港首富李嘉誠在幾年前就已經把90%資產從大陸和香港撤走，轉移到其它國家了。「他很早就嗅到問題——中國的這個投資環境會受到破壞，所以國進民退嘛。香港也不例外，他很早就認識到，而且會越來越惡劣。」

推

8月5日朝早不如去中環金鐘逐間逐戶探望仲要番工既朋友

接公務員哥哥姐姐放工。。。等唔敢罷既提早放工保安全

不支持暴力。。。保障公務員人身安全。。。

推到更多人罷工